部機成日freeze死幾秒係咪底板出事?

HI大家好

依家我部機一read HDD就成日freeze係度幾秒,畫面同聲會卡住,幾秒後先回復正常,同HDD入面d files成日死
多數一去 HDD drive先會freeze,但有事做做下其他野都會
已經試過3隻HDD都係咁 (有一隻全新去左代理度換過)
但隻ssd就無事, 依家我拆晒d hdd部機就好正常

到底會似係咩問題? 唔關隻HDD事? 定同底牌 or 其他野有關??
我試過重插 , 換過條sata data port